政府指約14萬份自僱申請不合資格 正陸續通知

政府發言人表示，就「保就業」計劃為自僱人士提供一筆過7500元資助，發現約14萬份申請因不符合申請資格而未能獲批資助，正陸續通知相關申請者。

發言人表示，「保就業」計劃秘書處在申請期內收到共25萬9860份申請，當中未能獲批一筆過資助的申請，主要是因為申請人並非以「自僱人士」身份開設強積金戶口，而是以僱員身份、或因離職後開設的「個人帳戶」提出申請，又或以「自僱人士」身份開設的強積金戶口於今年3月31日或之前已取消，不符合申請資格。

「保就業」計劃秘書處已完成審批並通知約74000名成功申請的自僱人士，涉及款項約5億6000萬元。